\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{amsfonts, indentfirst, float, amsmath, cancel, graphicx, float, enumerate}

\graphicspath{ {./images/} }

\title{%
  Trabalho 1 - Setas do Carro\\
  \large CI1210 - Projetos Digitais\\
  \large Prof. Dr. Daniel Alfonso Gonçalves de Oliveira 
}
\author{Vinícius Mioto - GRR20203931}
\date{04/11/2021}

\begin{document}
\maketitle

\section{Diagrama de Estados}

Existem diversas maneiras de criar o diagrama de estados, a forma escolhida divide os três sinais em três diagramas diferentes.

\subsection{Sinal LEFT}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{maq-esquerda.png}
    \caption{Seta Esquerda}
    \label{fig:left}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Sinal RIGHT}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{maq-direita.png}
    \caption{Seta Direita}
    \label{fig:right}
\end{figure}

Ainda com a divisão dos diagramas em três partes, poderíamos organiza-los de formas diferentes, por exemplo o sinal LEFT e RIGHT podem ser representados com o mesmo diagrama, basta atentarmos para o bit mais significativo e menos significativo ao montar o circuito e a tabela de transição.

\subsection{Sinal HAZARD}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{maq-alerta.png}
    \caption{Sinal de Alerta}
    \label{fig:hazard}
\end{figure}

\newpage

\section{Tabela de Transição}

\subsection{Sinal LEFT}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{cccccccc}                                                                                                                                                                                                                                              \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{2}{|c|}{ATUAL}       & \multicolumn{2}{c|}{PRÓX}        & \multicolumn{3}{c|}{SAÍDA}       &                                                                                                                                               \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Q1}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Q0}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{D1}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{D0}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{LC}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{LB}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{LA}} &   \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & A \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & B \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & C \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & D \\ \cline{1-7}
    \end{tabular}
    \caption{Seta Esquerda}
\end{table}

\subsection{Sinal RIGHT}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|cc|cc|ccc|l}
        \cline{1-7}
        \multicolumn{2}{|c|}{ATUAL}       & \multicolumn{2}{c|}{PRÓX} & \multicolumn{3}{c|}{SAÍDA}       &                                                                                                     \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Q1}} & \textbf{Q0}               & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{D1}} & \textbf{D0} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{RA}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{RB}} & \textbf{RC} &   \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{0}           & 0                         & \multicolumn{1}{c|}{0}           & 1           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & 0           & A \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{0}           & 1                         & \multicolumn{1}{c|}{1}           & 0           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{0}           & 0           & B \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{1}           & 0                         & \multicolumn{1}{c|}{1}           & 1           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & 0           & C \\ \cline{1-7}
        \multicolumn{1}{|c|}{1}           & 1                         & \multicolumn{1}{c|}{0}           & 0           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & \multicolumn{1}{c|}{1}           & 1           & D \\ \cline{1-7}
    \end{tabular}
    \caption{Seta Direita}
\end{table}

\subsection{Sinal HAZARD}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|ccc|l}
        \cline{1-5}
        ATUAL       & PROX        & \multicolumn{3}{c|}{SAÍDA}            &                                                              \\ \cline{1-5}
        \textbf{Q0} & \textbf{D0} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{RA e LA}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{RB e LB}} & \textbf{RC e LC} &   \\ \cline{1-5}
        0           & 1           & \multicolumn{1}{c|}{0}                & \multicolumn{1}{c|}{0}                & 0                & A \\ \cline{1-5}
        1           & 0           & \multicolumn{1}{c|}{1}                & \multicolumn{1}{c|}{1}                & 1                & B \\ \cline{1-5}
    \end{tabular}
    \caption{Sinal de Alerta}
\end{table}

Para o sinal de alerta poderíamos fazer ligar todos os leds na subida do \textit{clock}, em seguida desligar todos os leds, e ligá-los novamente apenas na outra subida. Dessa forma, o sinal de alerta ficaria aceso a cada duas subidas do \textit{clock}. Entretanto, podemos projetar esse sinal de forma que fique ligado na subida e desligado na descida.

\newpage

\section{Implementação no Digital}

\subsection{Sinal LEFT e RIGHT}

O circuito para ambas as setas é basicamente o mesmo, a diferença principal está no conteúdo da memória ROM, pois estas seguem o que foi especificado na tabela de transição e no diagrama de estados.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{setas.png}
    \caption{Circuito Setas}
    \label{fig:signals}
\end{figure}

\newpage

Os valores, em números decimais, para a memória ROM são:

\begin{itemize}
    \item Esquerda
    
    \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|}
            \hline
            \multicolumn{1}{|l|}{End} & \multicolumn{1}{l|}{Valor} \\ \hline
            0                         & 8                          \\ \hline
            1                         & 17                         \\ \hline
            2                         & 27                         \\ \hline
            3                         & 7                          \\ \hline
        \end{tabular}
        \caption{Memória ROM: LEFT}
    \end{table}

    \item Direita
    
    \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        End & Valor \\ \hline
        0   & 8     \\ \hline
        1   & 20    \\ \hline
        2   & 30    \\ \hline
        3   & 7     \\ \hline
        \end{tabular}
        \caption{Memória ROM: RIGHT}
        \end{table}

\end{itemize}


\subsection{Sinal HAZARD}
Como já mencionado anteriormente, o sinal de alerta pode ser implementado de forma que fique ligado na subida e desligado na descida do \textit{clock}.

\newpage

\subsection{Escolha dos Estados}
Esse circuito permite deixar o circuito de LEFT no estado inicial, enquanto o clock estiver agindo no circuito do RIGHT, e vice-versa. 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{escolha-estado.png}
    \caption{Estados}
    \label{fig:escolha-estados}
\end{figure}

\subsection{Escolha do Sinal}

Essa parte é que permite os leds ativarem conforme o sinal escolhido, além de manter a preferência do sinal de alerta, caso este venha ser ativado junto com os outros sinais.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{escolha-sinal.png}
    \caption{Sinal}
    \label{fig:escolha-sinal}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Circuito Completo}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{completo.png}
    \caption{Sinal}
    \label{fig:circuito-completo}
\end{figure}

\end{document}